美心伍淑清：教育局不諳民情，沒盡心推國民教育

美心集團創辦人長女伍淑清再次接受內地媒體訪問，以英語對答，她把目前的香港局勢歸咎於教育局在推行國民教育上做得不好。又說香港的父母對中國認識不足，在反修例事件中表現情緒化。

伍淑清於中國央視旗下的中國環球電視網訪問指，應該鼓勵幼稚園、小學官校教導學生香港是中國一部分，以認同自己是中國人。她認為教育局不諳民情，沒有做好這項工作。她說 :「自 1997 後，教育局似乎都很離地（out of touch），彷彿不知道香港已成為中國的一部分，.....從來沒有興趣去推動國民教育。」

她又說香港的家長只關心要給子女最好的東西，卻沒有教導子女正確觀念，他們本身就對中國認識不足，以至社會暴動了，家長不會怪責子女，反而自己跑出來，怪罪政府、警方。

對於香港年輕一代，伍淑清說，他們總是要求改變（change），因為香港很受西方社會及社交媒體的的影響，年輕人會認為，如果他們不參與社會事務，就不能改變社會了，所以年輕選民很踴躍在早前的區議會選舉中投票，她形容這是香港的新時代，大家都要認清這一點。

她說，在過去 20 年，香港的年輕人只知道自己是香港出生的，生活得挺好，他們對中國是沒有任何情感的，而有些課本內容，竟然是反中國的，部分教師也是反中國的，這些因素加起來，就成了今日的局面，年輕人只認同自己是香港人。

伍淑清又說，香港人在日常生活都很有禮貌，遵從法治，但一旦家庭、子女及自身利益受影響時，就變得很情緒化，不大理性。

她說，要改善香港的情況，涉及長遠工作，因為香港的情況很獨突，文化亦不同。 她認為中央政應認識如何有效用地與港人溝通。

維吾爾人權政策法過左！上twitter 賀一賀佢！

伍姑婆，你知唔知你離地到保蝗狗比人vote them out呀

Non of my penis 啦由得條老虔婆廢up咯
反正佢先係真正攬炒之神
搞臭自己個朵+搞死美心
自己得唔到嘅嘢要人地都得唔到

條臭西江青上身

支那人做乜講英文呀?

共青團就係呢D質素？

真心想搞到美心收皮先安落?

我覺得佢真係好想美心死
係已經冇人裝修美心個陣又再跳出黎

近排美心又多返人

佢根本唔care美心

我認為好多人都有個錯覺，認為只有年青人係支持運動，但其實香港老中青好多人都睇政府唔順眼，但只係年青人企得前，曝光率高先有呢個錯覺。

所以d 人成日話年青人教育問題，其實完全唔關事。

noted with thanks.

最好的國民教育就係國家打勝仗

支那幾時先肯攻打日本, 收復台灣?

美心: 收聲啦8婆 想累撚到我地點先安樂呀

個火唔夠大呀

佢真係死唔斷氣

收聲啦豆腐婆，死返去磨豆腐啦

比人趕走條氣唔順襯依家整死美心

好多人都唔想散水

永續社運多得呢啲人

中共慣用手段，用香港人嘅口講中共嘅諗法，以示全球「香港人的真實想法」，代表：伍淑清，光頭甲由，何君堯⋯⋯佢哋嘅講話多用來對牆內宣傳，一陣微博又係熱搜

佢真係想美心收皮先安樂

睇來佢同控制住美心果房人真係好大仇口

少數派響度廢up

又將個問題屈落教育局

江湖傳聞美心要同保險公司打官司
因為所有claim拒賠

佢接受中國環球電視網訪問，播外語嘅紅媒。

哈

分分鐘成個家族被外國制裁先肯收手

保險佬: 你自己申請裝修，點賠呀

又發功
就黎死都要奶盡共產黨

美心管理層應該滴緊汗

區選咁既款連共黨都唔信佢啦
咩民情

點解美心仲俾佢出嚟亂講野係咪嫌近幾個月條數未夠差

中國重男輕女嘅思想真係害死人，搞到伍淑青要血洗美心，以報當年比人睇唔起之仇。

其實佢咁撚老 可唔可以快啲死呀條八婆
壞人老左既最佳例子 屌佢

美心係伍氏+怡和JV運作

呢條白粉婆真係好撚煩 幾時死

佢先係攬炒天后

美心真係多撚謝你

收到order要幫支共搞死怡和
然後華潤吞怡和
條死老婆咁撚老都就死仲係無良知奶共

笑到仆街 自我攬炒

其實呢條傻閪係咪以為自己係777

佢想幫佢屋企裝修

可能想激起民憤，令奶共派下一次全部收皮呢

佢係咪想死？

成世人都無人識
臨死重唔上下位先

依條8婆究竟幾時死
點解往往D仆街都可以咁長命

美心膠層無出聲名同佢割蓆架， 成個家族心態都係想香港死兩代年輕人

班高官送哂啲仔女去外國讀書，又唔見你伍淑清屌？

想搞死美心 搞死年輕人 搞死一切就最開心
死廢老落地獄襯地淋啦

屌還屌唔好拉人性取向黎講
有唔少手足係lgbt

2014年嗰陣佢瞓咗大半年？On9

71歲喳

伍淑清： 要放棄教育局

我印象中美心有割過
不過冇人理

呢個臭西幾時死

啲少數派仲係度講民情 🤷

似90喎個樣

據聞用呢點拒賠
不保 civil commotion assuming the proportions of or amounting to a popular rising..…..or any act of any person or persons acting on behalf of or in connection with any organisation the objects of which are to include the overthrowing or influencing of any de jure or de facto government by terrorism or by any violent means.

佢呢排唔出黎吠幾聲，真係唔知佢係邊個

放棄左我地仲咁多嗲做乜姐, 收皮番棺材啦

咁無得打，伍淑清咁撚多口，又比人搵到佢有美心股份

大部中年老年人太了解中國

所以反中國

美心太子女咁愛國

我建議佢
連同施永青 梁振英 何杜國 唐英年
捐哂成副身家

以身作則
實行共產主義

你真係教支國歷史既
班學生只會更憎支國

果頭話佢無份管理，果頭比人搵到佢有股份嘛

親共派

加埋政府日鳩日叫暴徒告暴動
仲要支那口交部話有恐怖主義活動
咁仲點賠比你呀

人地用你口交部標準去睇件事炸

其實伍婆婆似乎都很離地（out of touch），彷彿不知道香港的情況已成良知的問題，⋯⋯從來沒有盡力去推動民主運動

美心員工:出少句聲當幫忙啦

條友幾時入土為安啊

咁360同堆支那銀行應該都收皮

stop making stupid people famous

佢係咪好鍾意被人裝修

到而家仲講年輕人唔認識中國真係無得救

認識左又點?

就係因為太認識所以先抗拒

同埋佢將 港人身份認同 賴到去國民教育又係on9

唔通當年 納碎德國教 優秀人血統政策 又係啱咩

根本 市民會因為國家做既野 係光榮定恥辱

而認為自己係唔係中國人

香港人唔認自己做中國人 點解唔反思下中國做左d 8964 維吾爾族 打壓自由既野？

佢究竟有幾想美心比人裝修

你係美國讀書都咁撚愛國
足以證明同教育無關

傻啦，伍姑婆，我話你知，我地識嘅中華歷史上至堯舜，下至老共，詳細到老共長春圍城死成10萬人，連文革大躍進三反五反六四都識，你估好似你剩係識改革開放，講中華歷史，你佩咩？？

記住呢個係中華歷史，吾係中國歷史，中國呢個名得百幾年，孫中山作ga, 版權屬於台灣嘅中華民國。

呢近啲美心又拆咗板了

日程表
－－－－－－和理非合法活動集合－－－－－－

星期五 12 · 6
「吸吸可危」抵禦催淚彈集會
- 19:00 愛丁堡廣場

星期六 12 · 7
聲援被無理禁錮印尼手足
- 15:00 愛丁堡廣場

星期日 12 · 8
國際人權日遊行
- 15:00 維園＞遮打道

詳情參閱：

眾籌要人！
－－－－－－現時未達標眾籌集合－－－－－－

英國戰線：推動英國版人權法、BNO平權、遊說國會
詳情：
捐款：

狙擊港鐵：搞死沙中綫司法覆核

救濟台灣手足

終極文宣：【我們香港人】倡導計劃
詳情－
捐款－

告鳩黑警：警暴受害人訟費

係"唔"

阿婆, 你有幾耐無睇過教科書呀

老閪餅趁地林啦！

即係單一個別一日比人打爛就賠
但持續有系統針對某一意識形態去裝修就打死都唔賠

有咩，我見快餐同元氣無拆

共蜻團有咩質素可言

新城市間美心仲係好多人幫襯

美心同佢真係有仇
真心希望佢可以講多啲等美心收皮

建議整個美心求和PLAN
唔好俾條八婆得呈

咁你搞清楚
有股份同有冇權係兩回事

裝修費同operation loss都幾襟計

直接搵人吊9個八婆尾啦
直頭幫裝修佢本人先得

關撚愛國敎育事咩
你呢條老姑婆大學出咗國讀添啦 咪一樣走去奶共

所以話最好嘅愛國敎育 就係將仔女送去外國讀書
等佢哋對蝗國有種朦朧美 就會愛國㗎喇

唔係錯覺
係個政府同埋堆紅媒專登去標籤
目的在於分化唔同嘅年齡階層
班藍絲廢老咪on99信哂囉

咪就係知道先反對

香港民族最高無上，唔需要其他教育！
香港人係全世界質素最高！將來一統天下人種！

單純好奇

其實除了牆內有沒有哪裡會從小就教你要愛國？

乜公關無教，要切就切得乾淨d咩?
一邊話專業團隊管理日常運作，但又講唔清楚邊個管，邊個有股份

意識形態有教

其實呢條老閪成世人做過D乜野?
純粹只係做美心長女?

伍姑婆原來係手足
隊死保蝗狗

錯唔哂 楊潤雄真係一件垃圾嚟

佢真係好想自己侄仔死，係咁出黎借刀攻擊美心集團

唔該你誠實啲啦，
你嗰啲鬼係國民教育、認識中國，
只不過係教育小朋友做中共嘅奴才咋

妖言惑眾

美心之前割左佢話佢喺美心冇職位但佢應該好憎美心
佢其實係代表d乜鳩婦女組織上聯合國

屌

少數反對派傻婆又係度鳩up

未放棄？

愛， 需要政府去教？？

呢啲少數既反對派真係好嘈

大家一定要睇實教育局。
一定秋後。睇路。

佢似乎唔係姓伍
應該姓瀨至啱

你放棄左我地架喇
收皮啦 你都冇仔生
自己生唔撚到就害人地啲仔女
落地獄啦閪婆

果班人咩野關國家事，我地係要啲基本權利呀！佢地係未訓醒，定係就快長眠

教育局心諗:diu你估我想既咩，
64，文革，地溝油，毒奶粉，點寫到正面野
我都想叫江sir 黎幫手編寫教材

佢係咪唔知5年前發生咩事

出哂聲啦，大學一定係頭號目標

DLLM 你呢班老垃圾係英殖時代受過幾多愛國教育令妳今時今日愛國到咁？

何已完呢啲社會敗類係未又係受過“正統”愛國教育出黎令佢變得癲喪愛國呀？

目前香港嘅教育環境宣傳支那嘢少得過97前？？米係度賴地硬喇。佢要推崇嘅唔係教育，係滅絕人性嘅洗腦。

大學其實佔中之後已經出左好多招。
外國教授數目一路少緊，換曬內地既。校董越黎越紅等等。

而加講緊佢地一定大力對準中小學，普教中過左之前無人理。下次唔好在比佢地過埋呢類野。

廢伍得0.17%美心攬炒成個牛奶國際同伍氏家族，拖累怡和集團，真係膽心佢生命安全

美心其他股東到今時今日都未出聲割席，已經可以證明佢地根本係同一類人，唔關係咪伍淑清事啦

老而不又出嚟引人屌

360 係axa保
佢地張單insurrection 同civil commotion都係不保

不過好難定義riot 定civil commotion
一般黎講civil commotion係人數更多，範圍更大， 有一定意識形態嘅大規模群眾行動

一般暴動就似單一個別， 例如輸撚左波係條街度燒車搶野, 唔會長期持續， 洩憤為主

年輕人都放棄左你件老野
仲走出黎指指點點

一味只識話自己中國人
完全諗唔到上面無當過香港人係同胞
只打算要地唔要人
鞏固政權先係最重要

點裝修美心都已經唔關佢事，佢既春袋係機場同東涌既世界之窗

我係英國婆養大
而大佬係美國

中國？ 你邊位呀

佢邊夠班同江青比

講還講...

選撚完仲講不諳民情

得個雞碎咁多既股份
要搞就搞佢間世界之窗

就係因為太認識中國所以先會咁

hi
仲未可以食元氣

如果真係傳俾佢, 我估美心一早執7咗.

怡和都係自己申請制裁

世界之窗係咩黎

牛奶公司點會出聲
佢地連萬寧自家牌口罩都全部收起唔賣

就係對中國認識太足夠先至反抗

(美心)已證實世界之窗屬於伍淑清(有圖)

咪要嘥時間post 呢條老閪，推下行動post

你都就死啦， 唔好講咁多嘢啦

年青人已經放棄左你
安心落地獄啦屌你老母

其實佢係咪好憎美心集團，擺明靠害

伍家幾時同佢割席

美心今年d年糕

民情就真係唔要國民教育呀，唔好多撚魚啦

97前撚有呢啲野咩，香港人一樣咁愛香港，做多咗咪反感囉，都唔用腦

快啲入棺材啦

我見有啲美心西餅個招牌重見天日

香港人在日常生活都很有禮貌，遵從法治，但一旦家庭、子女及自身利益受影響時，就變得很情緒化，不大理性。

個個人都係架啦
關國家閪事

屌你老母臭西les關你撚事啊？好多同路人都係lgvt

已經出左聲明割啦，係有d 人當無睇過啫

屌你老母臭西les關你撚事啊？好多同路人都係lgbt

已經講左佢唔係管理層無任何職位，只係一個小股東嚟，再加上而家好明顯佢係想引大家keep 住裝修美心，因為美心根本唔係佢春袋，反而係佢想搞既對象，所以大家一直好幫到佢手

推佢老豆出黎玩
唔好唔搞‘死人’呀

除咗佢，無第個肯再高調出黎

學生出黎反抗係因為攻權不公不義，唔好再轉移視線

佢老豆未死架....

長女伍淑清再次接受內地媒體訪問，以英語對答
要接受國民教育果個係佢先岩

dllm 原由柏実放fake news話12.8遊行有不反對通知書

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

開始覺得佢係陰鳩美心，一係真係智商有問題，香港人反抗嘅原因就係太了解中國，香港人比起所謂大陸啲中國人更熟悉現代中國歷史，愈了解愈心寒

呢條屍火化得未？日日鳩up搏咩？

終於對準到佢春袋

直情係有心借都殺人
伍不嬲同成個美心家族有牙齒印

美心: 不要再說了

佢份切割聲明無話佢係股東，出完後比David Webb搵到料呀

靜靜地贏

死老閪你咪9Up囉
根本冇人會理你

點解呢條八婆唔撚跳樓死？ 喺度遺禍人間， 累己累人！

而有些課本內容，竟然是反中國的

係咪陳述事實都叫反

說三道四指手劃腳

係唔岩聽，不過係事實

拉埋黎玩啦咁

呢個世界無如果

有少少股份就要裝修，咁有中銀股票既人你打算點處置？

覆錯人

我哋對中國認識最高所以先返鳩中共,柒婆,

內地D「自由夠用然」果果叻哥黎
唔然理貪共打壓到其他人
冇曬自由性命

佢仲未死咩 仲吠緊既

衷心希望佢早日猝死 早登極樂 唔好係到浪費地球資源

美心集團出多次聲明割未？

[url]網址[/url]支那國民教育

怡和真係好撚慘

起碼江青有能力宰豬

沒事兒

繼續賴 反正你地唔會錯

美心員工真係多得你唔少

佢是咪俾老懵董洗咗腦，關乜事

戇撚尻

應該鼓勵幼稚園、小學官校教導學生香港是中國一部分，以認同自己是中國人？

你老母 你試下屋企多左一班大食懶
日日同你講 一家人嘛 包容下啦

叫人對人地好
唔諗下人地只係當我地係狗炸？

我睇唔撚到有咩對香港/香港人有咩貢獻過。

一係啊婆你就講白啲啦
除左洗人腦之外
無第二招啦

其美心生意係咪大到oo big to fall 可能因為咁個廢老唔怕照廢up

放棄咗就咪咁多嗲啦

單純美心又不至於too big to fail, 不過美心有50%股權係怡和度, 怡和就真係too big to fail, 不過怡和見到美心呢個聯營公司個朵咁臭應該都好頭痕

好煩,關教育咩事,明明就係社會分配不均

慘條撚

條柒婆真係離曬地,係咁賴教育...呢個世界點會有無緣無故既恨,97前咪又係呢D教育內容,果陣大撚把大中華膠,點解變成家下咁憎中國,自己諗下啦

習近平創造天地

條仆街又話放棄青年，又搞香港教育？

交通銀行表示：香港人不代表中國人。

佢地係執行洗腦教育

北韓都有教韓史，不過睇佢用咩觀點/簡咩事件黎教
連以前日本都有過教歷史書，
支共要美化有幾難
日日播建國70年黎轟你都死啦
唔使通其他，睇下澳門d小朋友

大外宣,呃D唔知頭唔知路又無分析能力既人

佢好似中文都唔識講

仲未死

條柒婆個相後生已經好撚惡毒,家下更加惡毒
後生果陣比老豆流放去中國做開荒牛搞咩航空餐,又樣衰無男仔真心鐘意佢,加上接觸得中共多,你睇佢個樣衰過D中途變節既港共官員好多

而家係話切得唔夠盡呀，你左包右包然後又比人口實

真心 我開始有d同情美心 比個唔入流嘅太子女追住黎攬炒 究竟呀太子女同美心管理層幾大仇口
利申：一樣照杯 依個時勢只要係大企業就盡量唔幫襯

唔係放棄年輕人喇咩
又出嚟口交做乜鳩

外國都係咁啦
住美國好危險中國最好 好掛住海底撈

呢塊老乾閪，唔係話要放棄年青人咩? 教育局點做關佢塊閪乜事?

又賴教育
根本中國就係衰到冇香港人想認
如果中國係好似美國英國咁 全部香港人仆住去認啦
唔好唔記得08年仲嗌緊我係中國人

推
【上個post無人理】全港最大Fact check 平台正式推出啦

美心經營垃圾站
保持香港清潔
行過美心垃圾站
記得掉垃圾入去

區選已經係民情

其實係
裝修多一百間佢都應該唔理

咁呀樓主 嗰份聲明有冇話「佢冇股份」先？

同埋講咗好多次 佢只係小股東
怡和嘅股份多佢好多

申請美心比花旗國制裁

呢排都無乜人推行動post
全部都係吹水無謂嘢
不如開始傾番行動啦好嘛

似乎大家仲未搞到佢,如果唔係,佢點解仲咁多野講

美心仲唔搵人打柒佢

出千幾萬搞店佢冇煩惱好過啦
反正都唔罷得幾耐

係咪驚人唔記得佢
得閒出黎講兩句

對唔住，借個位宣傳一下，特首選委過半有望。

特首選委戰線 — 七個同行手足，成立工會，重光勞工界！只剩唔夠四個月時間！

佢真係好撚憎美心

而家開始覺得畀佢利用嚟報美心仇

唔怪得佢老細要搵報紙洗白

下面純粹小弟靠估

佢哋唔係唔知，係唔可以提

大埔區啲核心交通好多都未復完就區選，周圍又狂射tg，出入市區要用多2-3個鐘交通時間，但我眼見區內所有人都不知幾齊心團結，特別係送物資上中大時候，有好多上咗年紀嘅都好勇，出錢出力，而且見到佢哋好心痛焦急

基本上我冇見過中老年人鬧年青人，反而鬧正苦黑警就大把

全大埔嘅投票結果係可以張大埔改名叫黃埔，如果中老年人唔企係年青人嗰面，點會有咁嘅投票結果

如果正苦同全港老中青年人反面，只會比而家更難收拾局面，所以佢哋只可以表面上對付年青人

五大訴求，缺一不可！

次次推都俾人屌到翻皮

做乜唔講普通話?

做咩仲衝岀黎

我覺得政府唯一怕既係勇武抗爭，一兩百萬和理非遊行政府都可以無視，勇武主要由年青人組成，所以重點打擊年青人，無晒勇武，抗爭就會無效（睇下茂名就知，逼到村民勇武就爭取到唔起火葬場）

個份聲明只係話佢冇參與管理同冇職位
都唔算割啦

其實點撚解重要理個廢佬up乜9

樓下公園d呀伯夠日日9up啦

唔明佢以咩身份代表香港受訪問，佢又唔係香港生活

公道d ~ 咁都唔算點先算啊

就係教左先唔撚認自己係支那人

香港美心集團今晚（24日）就近期社會事件發聲明，表示感謝員工在突發事件中緊守崗位；對於有指美心集團創辦人伍沾德長女伍淑清為香港美心集團「負責人」，聲明指出伍淑清並無在集團擔任任何職位，亦無參與任何管理。

聲明重申，已為前線同事提供緊急指引及協助，又衷心感謝顧客多年來支持，目前在香港及外地均有業務，由專業團隊管理。

反修例示威持續，有示威者周日（22日）到美心集團旗下的店舖，抗議伍淑清早前撐警的言論。

係咪我眼花？邊句係割席？只係講無擔任職位

最基本最行個句伍女士之言論不代表本集團及其員工之言論及立場都冇喎

一日唔收番元氣同Starfucks個經營權都幾難收到美心皮